劉曉明冀澳門作為明燈照亮香港前進的道路

中國駐英大使劉曉明在倫敦出席慶祝澳門回歸20周年活動，讚揚澳門取得舉世矚目的發展成就，向世界展現一國兩制、澳人治澳、高度自治的成功實踐，但同時表明不得不對近期香港事態表示痛心。

劉曉明批評，國際上一些勢力不願見到中國順利發展，不願見到香港的一國兩制成功實施，希望澳門作為捍衛不干涉內政原則的明燈，照亮香港前進的道路，讓各界看清外來干涉的危害性，共同反對及抵制外來干涉，推動香港早日止暴制亂、恢復秩序，重回繁榮穩定的軌道。

劉曉明相信，澳門與香港，一個東方「海上花園」，一個「東方之珠」，一定能夠再次比翼雙飛，共同續寫一國兩制成功實踐的新篇章。

澳門係燈

我要左髀同埋右翼

唔洗啦
中國有"好野"益晒澳門就得
唔洗預香港

澳門有咩係值得世界推崇的？法治唔得，自由唔得，貪污洗黑錢又聞名於世。

人唔笑狗都吠

一早知奶共加速大陸化

同叫Rio vidic跟積基卡學野一野 on9

香港人不配而黨的愛護
請放過棄香港

賭博之城係咩野明燈

不了，澳門人上人共享榮譽就夠

咁你即係當我燈啫.peter chu

加強東望洋燈塔光度，直至照亮香港為止

澳門行先啦, 好行夾唔送

香港獨立出黎就唔止做東方之珠啦 , 比中國扯後腿, 壓住各行業發展

sorry睇錯劉曉波

想用澳門避開美國

美國人教左我地點贏
香港人，你地時肯去錫呢個春袋? 春袋導彈正式啟動

塞車又嚴重過香港
車位更加成日冇
呢樣野，香港好得多
用巴膠角度，香港d巴士靚過沃門多多聲
香港仲用歐洲車，沃門用支那車咋

再幫你加多個大專院校都唔得

不過識好多澳門手足人才過曬香港/台大，希望唔好睇唔開返沃門

其實佢無講錯
明燈不嬲有兩種意思

澳門讀完返黎做工聽講慘過低學歷
後者做荷官都好搵過大學生
我澳門大學同學個阿哥就係搬左去香港搵食

響英國面前攞澳門同香港比
故意貶低英國？

無示威喎做乜倒退架？

香港金總終於接受網上會員申請啦

除左個“澳“字
後面冇一個係文字

仲有個回字

自

死亡之吻

仲有d英文字

明燈

幾時驅逐佢出英國？

咩燈先邊個燈先

我覺得八成外國人都唔知澳門係咩東東黎

澳門省

仲有個「回」字？

點解返排佢好似特別出位

矛廁點燈？ 不了

劉曉明 a load of rubbish!

【走得太近】惠譽降澳門評級展望至負面

明燈

即係話好似澳門咁聽話過隻狗，都唔會比普選你

乜示威都冇就gdp增長負數仲好意思講

啱阿聽黨話跟黨走 輕軌起到成pat屎

明燈香港大把明燈，燒山，沉大師，排隊都未到你啦，不過燈死自己比香港睇下奶共下場都好

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

通常成日貶低人既人
係因為佢自卑

真心笑左

好嘢益佢自己算啦

根本國際上都冇人識澳門，理撚得你乜嘢一国兩制，澳人治澳乜差差咩，連澳門當地人都知冇人識澳門啦

外國人：where're you from?
澳門人：I'm from Macau。。。 near Hong Kong.

澳門係滅左既燈
佢地連默站的權利都無